709律師欲探李文足 車站被截

2018年12月26日

709律師欲探李文足 車站被截

謝燕益與原珊珊夫婦欲聲援李文足受阻。 資料圖片

709維權律師王全璋被羈押約1,265日，一直備受關注。曾在709案中被捕、已獲釋的律師謝燕益（右二）昨打算到天津申請旁聽，在車站遭國保攔截，對方指王案是秘密庭審；妻子原姍姍（左二）本身為李文足好友，出門亦一直被跟蹤。

謝燕益昨打算先探望李文足，但在車站已被幾名國保攔截，對方要求「聊一下」。連他的家人亦不能倖免，當局已打電話提醒「沒有旁聽席，去了你也白去」。昨打算去陪李的原姍姍亦被跟蹤警告，兩人最後都去不成李的住所。被問到明天會否再作嘗試，謝燕益顯得有些無奈，「不是不打算去，而是實質根本去不了」，他又指，從當局在庭審前，採取各種非法手段來看，王全璋案很不樂觀，「如果是光明正大地審判，為甚麼不能旁聽？為甚麼要剝奪我們的權利？」

另外中國維權律師關注組昨發表聲明指出，當局一直阻止王全璋與家屬、家屬委任的辯護律師會面，對王的羈押實為秘密羈押。同時政府多次否定由家屬委任的辯護律師身份，意味着王全璋從未得到有效的律師辯護之權利，關注組要求當局立即釋放王全璋，追究案中違規行為的責任，以及停止打壓王全璋妻兒。

《蘋果》記者

相關新聞：【王全璋案開審●不斷更新】妻赴天津聽審遭國保粗暴阻撓 庭外瘋狂拉人

上一則
上一則
公安上門警告樓下五車監視 王全璋案今早開審妻被阻出庭旁聽

下一則
下一則
福建歹徒劫巴士撞人8死22傷

【王全璋案開審●不斷更新】妻赴天津聽審遭國保粗暴阻撓 庭外瘋狂拉人
【王全璋案開審】李文足發文述遭阻撓：三五個大漢堵家門 我拒坐上國保車
【王全璋案開審】709案最後一人「消失」逾千日 被控收境外資金對抗政府
公安上門警告 樓下五車監視王全璋案今早開審 妻被阻出庭旁聽